\textit{On est très pointilleux sur l'heure dans ma famille.}

\textit{Mon frère m'annonce ce matin qu'il rentrera à la maison dans $24~134$ secondes.}

\begin{enumerate}
\item \textit{Cela signifie qu'il rentre dans combien de temps ? Donner le résultat en h et min et s.}\\
\textit{Justifier votre réponse en écrivant vos calculs.}

$24~134=(6\times 3~600)+2~534$

et $2~534=(42\times 60)+14$

Donc il reviendra dans $6$h $42$ min et $14$ s.

\item \textit{Il est parti exactement à $10$h $38$min et $51$s. À quel heure sera-t-il de retour ?}


$10$h $38$min et $51$s + $6$h $42$ min et $14$s = $16$h $80$ min + $65$s 

= $16$h $81$ min + $05$s \\

= $17$h $21$ min + $65$s

Il sera de retour à $17$h $21$ min $65$s.
\end{enumerate}